---
title: >-
    شمارهٔ ۴۲۲
---
# شمارهٔ ۴۲۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گهر بر خویشتن پیچد ز فکر عقد دندانش</p></div>
<div class="m2"><p>صدف دندان فشارد بر جگر از رشک مرجانش</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چه سان دل می‌توان کندن، ز چشم سرمه‌سای او؟</p></div>
<div class="m2"><p>که قامت می‌کشد رو بر قفا برگشته مژگانش!</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز گل گشت چمن آن شوخ هرگه بازمی‌گردد</p></div>
<div class="m2"><p>ز غیرت هر گلی دستیست پندارم بدامانش</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چه سان هم عهد بینم با کسانش من که از غیرت</p></div>
<div class="m2"><p>نمی‌خواهم که باشد با درستی عهد و پیمانش</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>رسید ایام پیری، دل ز اوضاع جهان کندم</p></div>
<div class="m2"><p>به چوگان خمیدن، گوی دل بردم ز میدانش</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>پریشانی است حاصل دانه دل را همین واعظ</p></div>
<div class="m2"><p>مگر پرورده‌ای در آب و خاک ملک ایرانش؟!</p></div></div>